słup skałka położona w sudetach zachodnich w paśmie karkonoszy w górnej części doliny myi trochę powyżej szwedzkich skał ma postać prostej kanciastej kolumny o wysokości m wznoszącej się ze skalnego cokołu bibliografia